# Teste Cognitivo.AI - Douglas Oliveira

Este documento detalha as decisões tomadas na solução do problema. 

## Resolução

1. Faça uma análise exploratória para avaliar a consistência dos dados e identificar
possíveis variáveis que impactam na qualidade do vinho.

    * **Solução** - Dos 12 atributos disponibilizados no dataset 11 eram númericos, daí um bom indício que poderia ser utilizado algum tipo de regressão, pois é mais simples. Algumas análises foram feitas para verificar consistência dos dados e partir daí transformações foram feitas, que incluem: A variável 'type' era categórica e foi transformada em numérica; A variavél 'alcohol' tinha alguns valores que impediam sua transformação para numérico, portanto tais valores foram descartados, assumindo que são ruído, pois representavam apenas 0,6% dos dados; foi realizado também a normalização dos dados para deixar a regressão mais eficiente. A partir dai foi vericado que os dados estavam consistentes, e realizamos uma análise de correlação de cada variável com a variável target Qualidade para identificar qual variável tinha maior impacto na variável Qualidade. Conforme pode ser visto na figura abaixo as variáveis que apresentam valores mais distantes de zero, ou seja, possuem correlação maior com variável Qualidade são as variáveis: alcohol e fixed acidity, que possuem correlação de 0.46 e -0.27, respectivamente. ![Alt](corr.png "Correlacao")

2. Para a realização deste teste você pode utilizar o software de sua preferência (Python ou R), só pedimos que compartilhe conosco o código fonte (utilizando um repositório git). Além disso, inclua um arquivo READMEmd onde você deve cobrir as respostas para os 5 pontos abaixo:
    * **a) Como foi a definição da sua estratégia de modelagem?** - A princípio priorizei soluções que são mais simples de maneira a evitar overfitting. Um aspecto de tal conceito que é frequentemente negligenciado é com relação a complexidade de modelos. Em outras palavras, se dois modelos apresentam mesma performance mas modelo A possui mais hiperparâmetros que modelo B, então modelo A está overfitting com relação ao modelo B. Então minha primeira opção de modelo foi uma regressão linear, pois possui poucos parâmetros. Dependendo dos resultados obtidos justificaria-se investigar modelos mais complexos. Como foi o caso que utilizei uma árvore de decisão pois apresenta um bom nível de interpretabilidade permitindo ao cliente/usuário visualizar a árvore e enteder o seu rationale, como pode ser visto pela figura abaixo da árvore de decisão treinada com dataset disponibilizado. ![Alt](arvore.png "Title")

    * **b) Como foi definida a função de custo utilizada?** - No caso da regressão linear foi utilizada métrica padrão para esse tipo de regressão que é a Minimum Squared Error que tira a média da diferença entre a observação real dos dados e os valores previstos pelo modelo. No caso da Árvore de Decisão utilizamos métrica padrão para este tipo de modelo, que é a Entropia, que mede o grau de desorganização da classe alvo e seu potencial ganho de informação.

    * **c) Qual foi o critério utilizado na seleção do modelo final?** - Como o ganho de performace ao utilizar a Árvore de decisão foi bastante expressivo com relação a performance da Regressão linear, optamos pelo resultado da Árvore de decisão pois esta permite ainda sua visualização faclitando a interpretação dos resultados obtidos.

    * **d) Qual foi o critério utilizado para validação do modelo? Por que escolheu utilizar este método?** - De maneira a evitar overfitting, utilizamos validação cruzada, mais especificamente K-Fold. Ao invés de apenas dividir o dataset em treino, validação e teste, o K-Fold é um método mais robusto pois realiza essa divisão várias vezes de maneira a minimizar a probabilidade de acontecer overfitting. No nossos experimentos utilizamos o valor de k=5, que acaba por dividir o dataset em cinco partes diferentes e para cada divisão é feito treinamento e validação e os resultados finais são obtidos através da média dos resultados encontrados.

    * **e) Quais evidências você possui de que seu modelo é suficientemente bom?** - De maneira geral, não há resposta simples para tal pergunta. Pois depende muito do tradeoff entre complexidade e performance atingidos, ou seja, em certos casos uma performance de 0.7 é boa suficiente que não justifica explorar modelos e técnicas mais complexas que eventualmente apenas aumentaria pouco a performance, por exemplo para 0.73. Depende também do tipo de erro que o cliente esteja disposto a aceitar, por exemplo, modelos de risco de crédito normalmente aceitam erros muito menores que modelos que tentam prever o clima, pois há muito dinheiro envolvido, e as perdas vindas de erro do modelo podem ser fatais para empresas. No caso específico deste teste o modelo atingiu resultados muito bons que não se justifica utilizar modelos mais complexos.

Gostaria de agradecer a oportunidade de participar do processo seletivo. O teste foi bastante interessante, permitiu me realizar algumas análises e métodos que fazem parte do estado da arte em Machine Learning. Segue em anexo o código e artefatos auxiliares que foram gerados nesta solução. Qualquer dúvida ou comentário estou a disposição.
